---
aid: 9025
zid: 125419
title: "临高位面的中文会变成什么样子？"
author: Sunyata
date: 2013-05-05 01:06:59+07:00
lastmod: 2013-05-24 17:47:00+07:00
---

Sunyata 于 2013-5-5 01:06:59 发表了：

在未来，汉语当然成为国际通用的语言了，全世界各地大概都有很多人在学习中文的。

但是中文这个东西，对老外来说又确实不很好学，怎么办呢？

我揣摩，那个时候穿越者会不会发明一种混合字母形式的文字？

然后中国人内部使用的还是纯中文

但是对外交往的时候，允许把部分汉字替换成拼音，减少那些把汉语做第二语言的人的学习压力。

至于具体用什么样的拼音，我觉得拉丁化肯定不行，因为拉丁字母和汉字写法差得太远了，看起来不顺眼

穿越者可以改造台湾的注音字母。在建立东亚霸权之后还可以帮朝鲜人和日本人进行文字改革

把什么谚文假名的统统换成注音字母。

---

赤色 MA 于 2013-5-5 02:44:53 发表了：

中文还是自然演进，至少不会为了照顾白皮搞出蛋疼的字母汉字混用。其他文化的文字会受影响，但影响多大不好说。毕竟多数都有自己的成熟书写系统了，比较落后的文化才有可能出现汉字注音或者再出现日语那种情况吧。

---

钟利时 于 2013-5-5 03:24:44 发表了：

_本帖最后由 钟利时 于 2013-5-5 03:42 编辑_

感觉使用 26 个英文字母带音标的改型汉语拼音方案最好（把声调改在拼音结尾，便于打字机操作；用 V 代替 ü），以后还要改造成底层老百姓使用的拼音文字——澳文。

“澳文”类似这样：tian- zhu- wen' ma^ ! fan^ kun- fu` ming' !

（ ……这位西班牙朋友，请试着读一下……不错！不错！卫兵，请把他带走吧……）

（当你试图与一位身在海外没有中文电脑的台湾同胞用汉语拼音交流，而他表示不会汉语拼音时，你就能体会到汉语拼音究竟有多好
）

到时候澳宋帝国实行“双文双体”制度：

“双文”指的是澳文和中文

“双体”指的是简体和繁体（临高位面叫做：简体和官体）。

儿童、底层工人、殖民地外国人先学习汉语拼音，获得初步的汉语读写能力。拼音也用于发报、打字、速记。

获得进一步教育机会的人学习便于书写的简体中文。简体中文作为非正式用途的日常书写文字。

繁体中文是官方正式文字。文史专业的学者、专业文字工作者学习繁体中文，用于研读古籍、继承传统文化。需要特别指出的是：澳宋的标志、店名、商品学名、官方文告一律是繁体中文。

澳宋对绝大多数受过中文教育的人要求是：“书简体、识官体”。学习过简体字的人，通过日常生活中对照繁体字牌匾、标志、商品名称上的拼音来潜移默化地学习繁体字。

澳洲街头的牌匾、标志上同时使用繁体中文和不注音的澳文。对于外国人，澳文就是我们临高位面的“英语”
。

补充一下：澳文还有一个好处是便于字母缩写。缩写是拼音文字的一种优势。

比如：

“澳宋帝国”缩写是 Ao Song Di Guo 的缩写可以是 A.S.D.G 或 A.D。

“澳宋帝国伏波军”A.D Fu Bo Jun 的缩写可以是 A.D.F.B.J 或者 A.D.F.J

“澳宋帝国伏波军陆军”(A.D.F.L)

“澳宋帝国伏波军海军”(A.D.F.H)

---

Targaryen 于 2013-5-5 03:41:17 发表了：

> 钟利时 发表于 2013-5-5 03:24
>
> 感觉使用 26 个英文字母带音标的改型汉语拼音方案最好（把声调改在拼音结尾，便于打字机操作；用 V 代替 ü），以 ...

现在扫盲不是用简体么。。。学习繁体会得罪工科元老吧。。。大部分语文都不好

---

钟利时 于 2013-5-5 03:55:17 发表了：

_本帖最后由 钟利时 于 2013-5-5 04:23 编辑_

> Targaryen 发表于 2013-5-5 03:41
>
> 现在扫盲不是用简体么。。。学习繁体会得罪工科元老吧。。。大部分语文都不好

这绝不是问题。元老有秘书的。元老只要练好自己名字的繁体字就可以了。

元老口述：“执委会！我 cao 你祖宗！我们的补给品什么时候到？你娘的！”

秘书实际起草电文：

致執委會諸公：

首先請允許我向諸公先人致以崇高的敬意。我方補給短缺，急詢補給品何時運抵？盼回復！最後恭祝諸公令堂身體健康。

执委会回电口述：“姓杜的！你个 WBD！东西在路上！多等几天会死啊！”

秘书实际起草电文：

致杜元老：

首先敬祝杜元老如嬰兒般健康長壽。補給品已裝運，尚在途中。以卿現有之補給，當不致有生命危險。煩請稍待幾日。

---

Targaryen 于 2013-5-5 04:00:47 发表了：

> 钟利时 发表于 2013-5-5 03:55
>
> 这绝不是问题。元老有秘书的。元老只要练好自己名字的繁体字就可以了。
>
> 元老口述：“执委会！我 cao 你 ...

我擦。。。。这帮秘书都养成汉弗莱了{:5_115:}

---

punishment 于 2013-5-5 06:04:58 发表了：

> 赤色 MA 发表于 2013-5-5 02:44
>
> 中文还是自然演进，至少不会为了照顾白皮搞出蛋疼的字母汉字混用。其他文化的文字会受影响，但影响多大不好 ...

帝国自己自然不会搞

不过其他文化基于汉语拼音搞出一套罗马字版汉语还是很有可能的

现在美英之强也没杜绝 singlish 不是

---

海盗 于 2013-5-5 10:58:24 发表了：

现在的俗体字就很好

---

OstLeKon 于 2013-5-5 23:47:07 发表了：

> 钟利时 发表于 2013-5-5 03:24
>
> 感觉使用 26 个英文字母带音标的改型汉语拼音方案最好（把声调改在拼音结尾，便于打字机操作；用 V 代替 ü），以 ...

笑话，花了这么多工夫去推简，官方文字还是繁体？筒体带来的便利不仅表现在文献上，也表现在生活中。搞双轨跟五四前的书面文言口头白话有什么大的区别？

应该是繁体适用于艺术，考古。大陆在二十年内在非正式文本中允许使用繁体。

至于拼音……V 和上声易混淆。

---

iceleader 于 2013-5-6 00:33:56 发表了：

_本帖最后由 iceleader 于 2013-5-6 00:36 编辑_

我还得楼主你考大学四六级，以及更高级的的各种 E 文考试时，没有怨念？之所以这样不就是几百年前失去工业化先极，积弱积贫的原因么，在临高，鬼才给各种鬼佬们方便！！！！

全世界都从小学汉语，学不会长大就失业，找不到能和澳宋有关的好工作（当澳宋的代理人向澳宋提供各种当地资源），所有科技学术宗教高水平文化用语都是汉语，这才是临高位面的中文。

怎么统治世界长治久安的让各个异种族臣服，只有消灭对方文化，语言和历史，这样就算还有肉体的留存，他们也接受了统治者的文化，打心底里认为自己和统治者种族是一体的，美国黑人和南美人就是例子，美国黑人不会认为自己是非洲人，他们只会认为自己是美国人的一个族群，因为他们断绝了祖先从非洲被卖来前的历史，说英文（失去了自己的母语），信上帝（失去了自己的宗教文化）500 废要想统治世界在文字语言上就必须尽可能的抹杀各种字母语言，让中文成为全世界唯一强势语言，至少要像本位面的印度那样，上流中产官方都说英文，底层无文化文盲才说本土语言

从所以为这种程度上看，汉语拼音都有政治不正确的问题，不过 500 废人人会，让管教育的元老用以前部首注音法反倒有学习困难，所以估计就是不清不楚的存在了

最后，关于繁体字的问题，毕业 500 废主要依靠的中国人，而中国识字人口又以繁体为主，所以识繁书简，或识简书繁，这样并行存在是必须的，而且真心说，简体繁体没区别，认识简体字就认识繁体字，最多是写时少一两个笔划的问题

---

iceleader 于 2013-5-6 00:41:19 发表了：

_本帖最后由 iceleader 于 2013-5-6 00:42 编辑_

嗯，再另外，如果 500 废真的占领了中国大陆以外地区并在拥有稳定的统治秩序后，焚字母书坑识字母儒是很有必要的，中国也是有了祖龙统一文字货币度量衡后，才中断了像欧洲那样分化成若干小国的趋势的，所以将来 500 废统一世界后，在全世界范围内焚非汉字书坑外国非文盲，树立中文是唯一的语言和文字是必须做的

---

钟利时 于 2013-5-6 01:16:40 发表了：

> OstLeKon 发表于 2013-5-5 23:47
>
> 笑话，花了这么多工夫去推简，官方文字还是繁体？筒体带来的便利不仅表现在文献上，也表现在生活中。搞双 ...

文總題字：老闆娘下麵很好吃！

正常生活当中、报纸、书籍用简体字优势是明显的。

但是在政府公文的正文、店铺名称、商品学名方面，繁体字不容易产生歧义。它的应用类似银行里的大写金额：壹贰叁肆伍陆柒捌玖拾佰仟万。只在特定场合使用，人们平时不用，却都认识。

---

t98william 于 2013-5-6 01:27:15 发表了：

> 钟利时 发表于 2013-5-6 01:16
>
> 文總題字：老闆娘下麵很好吃！
>
> 正常生活当中、报纸、书籍用简体字优势是明显的。

有新鲜点的例子吗，翻来覆去都是这一个

---

思考得人 于 2013-5-6 01:40:42 发表了：

_本帖最后由 思考得人 于 2013-5-6 01:42 编辑_

> 钟利时 发表于 2013-5-6 01:16
>
> 文總題字：老闆娘下麵很好吃！
>
> 正常生活当中、报纸、书籍用简体字优势是明显的。

繁体字你要怎么和明朝通用繁体兼容呢？

WW 继承的满清邮政标准繁体和明朝通用繁体在四分之三的字的写法上和使用上都有少许差别

还繁体字不产生歧义，到时候异体字造成的歧义多的要死了

---

钟利时 于 2013-5-6 01:54:15 发表了：

> t98william 发表于 2013-5-6 01:27
>
> 有新鲜点的例子吗，翻来覆去都是这一个

学简体字长大的人还真就不擅长这个，这段子家喻户晓。

其他诸如：火山噴發；噴髮膠……这算另外一个。

你可以找那些鼓吹“繁体正统论”的人，他们会很勤劳地给你举更多的例子。

---

钟利时 于 2013-5-6 05:34:06 发表了：

_本帖最后由 钟利时 于 2013-5-6 05:36 编辑_

> 思考得人 发表于 2013-5-6 01:40
>
> 繁体字你要怎么和明朝通用繁体兼容呢？
>
> WW 继承的满清邮政标准繁体和明朝通用繁体在四分之三的字的写法 ...

我们不和明朝兼容，我们有自己的规范。

临高位面的文字标准化机构收录认可的繁体字才是“官体字”。滥用异体字属于语言文字标准化的问题。“官体”有使用规范，“官体”不全是繁体。容易引起歧义的字按特定规范以繁体字区别，其他还是简体。

临高“官体”的大致模样：

發电廠：电特指电子、电力，它和打雷下雨没关系。“官体”的“廠”和“廣”都用繁体，防止“厂”和“广”混淆。

闪電：電字特指雷电。闪字用简体。“電光四射”

以上仅仅是推行这种蛋疼政策的理由。实际上这个所谓的“官体”是个貌似合理的搞笑玩意儿。

---

思考得人 于 2013-5-6 05:42:47 发表了：

> 钟利时 发表于 2013-5-6 01:54
>
> 学简体字长大的人还真就不擅长这个，这段子家喻户晓。
>
> 其他诸如：火山噴發；噴髮膠……这算另外一个。
>
> ...

然后钟尚书被工业口绞死了

---

钟利时 于 2013-5-6 06:00:04 发表了：

> 思考得人 发表于 2013-5-6 05:42
>
> 然后钟尚书被工业口绞死了

邮递员：“填官体懂不懂？重写！”

市民：“写简体不也一样吗？这不蛋疼吗？”

邮递员：“上级规定肯定是有道理的！谁知道你是东广区？东厂区？还是乐广区？写'東廠区'！”

市民：“这它娘的谁会啊？”

邮递员：“你不会可以去牙行请文书教你写啊！别浪费我们的时间！”

市民：“这哪个混蛋想出的点子？真该绞死他！”

---

思考得人 于 2013-5-6 06:02:07 发表了：

> 钟利时 发表于 2013-5-6 06:00
>
> 邮递员：“填官体懂不懂？重写！”
>
> 市民：“写简体不也一样吗？这不蛋疼吗？”
>
> 邮递员：“上级规定肯定 ...

化工口第一个要灭了钟尚书啊 那些化学名本来就长了 再写繁体不要手断了啊

于是钟尚书半夜里被投掷双光气毒气罐。。。。。

---

netmousexhxh 于 2013-5-6 09:35:40 发表了：

如此蛋疼的建议

楼主关于改造中文的建议可以发给大胖头鱼，让庞雨那伙子人用，一定更能让洋大人满意

关于繁体，简体在扫盲上的天然优势绝对不能无视，在印刷方面的优势更大。

至于明朝的识字人口，先不说识字率，基本就是应当被消灭的群体，对澳宋来说不识字的人口更受欢迎。

至于愿意推广繁体字的，先发配到周洞天的印刷厂去刻六号的“忧郁乌龟”活字去

---

barbarrossa 于 2013-5-6 09:48:58 发表了：

最多纠正一些一简时候过度简化导致的混淆词，500 废位面照样用类似于本位面的简体字和拼音

---

itany 于 2013-5-6 09:52:02 发表了：

> 钟利时 发表于 2013-5-6 05:34
>
> 我们不和明朝兼容，我们有自己的规范。
>
> 临高位面的文字标准化机构收录认可的繁体字才是“官体字”。滥用 ...

繁体肯定要简化的，要提高书写速度

广州的广可以简化成“広”

---

Targaryen 于 2013-5-6 10:09:42 发表了：

> itany 发表于 2013-5-6 09:52
>
> 繁体肯定要简化的，要提高书写速度
>
> 广州的广可以简化成“広”

这不成日文了么&nbsp;&nbsp;要被喷死啊

---

itany 于 2013-5-6 10:16:07 发表了：

> 钟利时 发表于 2013-5-6 06:00
>
> 邮递员：“填官体懂不懂？重写！”
>
> 市民：“写简体不也一样吗？这不蛋疼吗？”
>
> 邮递员：“上级规定肯定 ...

基本字不应该超过 8 画。

像“的”这种应该简化成类似”の“的写法

---

itany 于 2013-5-6 10:16:37 发表了：

> Targaryen 发表于 2013-5-6 10:09
>
> 这不成日文了么&nbsp;&nbsp;要被喷死啊

这也是汉字啊

我觉得这个简化的还挺好的么

---

barbarrossa 于 2013-5-6 10:38:36 发表了：

> itany 发表于 2013-5-6 09:52
>
> 繁体肯定要简化的，要提高书写速度
>
> 广州的广可以简化成“広”

对，临高位面的官方文字就是略有修改的一简，改掉了诸如干乾不分之类问题。

---

Targaryen 于 2013-5-6 10:39:37 发表了：

> itany 发表于 2013-5-6 10:16
>
> 这也是汉字啊
>
> 我觉得这个简化的还挺好的么

是吧&nbsp;&nbsp;元老院里的皇汉分子要骂你汉奸啊

---

itany 于 2013-5-6 11:24:22 发表了：

> Targaryen 发表于 2013-5-6 10:39
>
> 是吧&nbsp;&nbsp;元老院里的皇汉分子要骂你汉奸啊

让皇汉们自己写一个告示，全部用正宗繁体，不准错字再来扯蛋

---

Targaryen 于 2013-5-6 11:41:57 发表了：

> itany 发表于 2013-5-6 11:24
>
> 让皇汉们自己写一个告示，全部用正宗繁体，不准错字再来扯蛋

黄汉不一定要繁体 也可以拥护现行简体 然后宣布日文汉字什么的是异端

---

itany 于 2013-5-6 12:20:32 发表了：

> Targaryen 发表于 2013-5-6 11:41
>
> 黄汉不一定要繁体 也可以拥护现行简体 然后宣布日文汉字什么的是异端

皇汉怎么能宣布汉字是异端呢？

怎么不说日本汉字还有很多是一样的呢。异端的话怎么不把一样的改掉？

本来语言就是不断发展的。

之所以在简化的时候采用日本汉字，那是因为电脑可以直接打印。比自造的好的多。

---

解放军席卷亚洲 于 2013-5-6 12:39:37 发表了：

不喜欢日本汉字，比如那个的，就不是一笔一划写出来的，所以滚粗！

---

一贯纯爱俊冈本 于 2013-5-6 16:27:08 发表了：

> 钟利时 发表于 2013-5-5 03:55
>
> 这绝不是问题。元老有秘书的。元老只要练好自己名字的繁体字就可以了。
>
> 元老口述：“执委会！我 cao 你 ...

钟博士的恶趣味……

---

dongxin 于 2013-5-6 19:50:43 发表了：

真写起字来就知道了。同样的意思，多那么些笔画难受着呢。所以基本上会简体字占主流，繁体字做点缀。

---

火星人士 于 2013-5-6 19:57:32 发表了：

_本帖最后由 幻魔风魂 于 2013-5-6 20:01 编辑_

扩展一下简体字库不就得了……{:8_492:}

哪来那么多幺蛾子{:8_492:}

【麦面】和【面】，造个字会死么

**mian.JPG** _(10.56 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-5-6 20:01 上传

---

rottenweed 于 2013-5-7 10:47:08 发表了：

就用现在的。

原因：不用新编普及字典了，《新华字典》可以直接用。元老院做事的规矩应该是“效率优先”。

---

wanzhiguang 于 2013-5-7 14:02:39 发表了：

既然要重新规范繁体字，不如都选写法最复杂的那种

---

真红骑士 于 2013-5-7 14:15:52 发表了：

> wanzhiguang 发表于 2013-5-7 14:02
>
> 既然要重新规范繁体字，不如都选写法最复杂的那种

你等着出交通事故挂掉吧

---

Brain1127 于 2013-5-7 14:33:46 发表了：

希望复兴繁体字的，手写 忧郁的乌龟，一千遍。

憂鬱的烏龜

---

城管 PK 拆迁办 于 2013-5-8 17:12:16 发表了：

有了利益需求，学习中文算个毛事

---

a2808028 于 2013-5-24 17:35:00 发表了：

我去，这么迁就外国人干嘛？等 500 狒称霸全球后，直接来汉语四六级，四级不过大学不能毕业，六级不过研究生不能毕业。就业入职先要看汉语等级证书，没有就不给就业，哪怕人家是研究本国甲骨文的。

---

a2808028 于 2013-5-24 17:40:08 发表了：

> iceleader 发表于 2013-5-6 00:33
>
> 我还得楼主你考大学四六级，以及更高级的的各种 E 文考试时，没有怨念？之所以这样不就是几百年前失去工业化先 ...

强烈顶！！看来咱都是被 E 文这么惨了的娃~~楼主不知道咱的苦啊~~~

---

a2808028 于 2013-5-24 17:46:10 发表了：

> 思考得人 发表于 2013-5-6 05:42
>
> 然后钟尚书被工业口绞死了

直接被工业口的丢炼钢炉里灭口。连渣渣都不会剩

---

a2808028 于 2013-5-24 17:47:53 发表了：

> netmousexhxh 发表于 2013-5-6 09:35
>
> 如此蛋疼的建议
>
> 楼主关于改造中文的建议可以发给大胖头鱼，让庞雨那伙子人用，一定更能让洋大人满意
>
> 关于 ...

看来这位也是看一六二九的啊？哈哈，那一本也不错，跟临高算是两种不同口味。只可惜胖头鱼大大进宫了

---
